朱凱廸被DQ

朱凱廸早前報名參加元朗八鄉元崗新村居民代表選舉，惟選舉主任向他提出5條問題，包括要求他交代是否支持香港獨立，及自決前途的選項等。朱凱廸首次回覆時稱，自己不支持港獨，提倡或支持推動《基本法》和政制民主化改革，包括但不限於修改《基本法》158條及159條，「作為中共封殺真普選後，港人自決前途的目標」，但他強調和平主張港獨是港人受《基本法》保障的權利。

選舉主任之後再發信追問對於港獨以及自決的立場，以及是否同意村代表參選人不能主張港獨。朱凱廸以四頁信件回覆選舉主任，重申自己沒有主張香港獨立，並質疑選舉主任的提問內容，相等於要求村代表參選人明確地反對甚至禁止其他參選人有港獨主張，違反基本法對言論自由保障，同時超出選舉條例的要求。

今年10月選舉主任決定，參加九龍西立法會議席補選的劉小麗提名無效。當時選舉主任所使用的理據，包括是香港眾志、劉小麗及朱凱廸作出「民主自決」的共同聲明。事件已令外界關注，是否暗示朱凱廸未來亦會同樣遭到DQ。

Source:

p牌
回帶西
貼錯台

Blocked

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰